女權組織聯署聲明: 譴責警察以性暴力鎮壓示威者

見到有人問女權組織去左邊

【請廣傳】聲明及聯署網址：

「譴責警察以性暴力鎮壓示威者」聯署聲明

2019年6月，在接連的「反送中」運動中，香港市民及國際媒體均注視到警方以過度武力對付大致和平的示威者的嚴重問題。警察除了濫用催淚彈、胡椒噴霧、橡膠彈和布袋彈以外，同時還以「性」作為武器羞辱示威者和記者，以侵犯人身自由的手段，阻嚇市民行使《基本法》賦予的示威自由和新聞自由。我們強烈譴責警察此等卑劣行為，並敦請平等機會委員會（平機會）主動調查及回應事件。

身體暴力

在警察清場行動中，我們多次看到警方以直接的身體暴力凌辱示威者。在一張網上廣泛流傳的照片中，我們看到在69清場行動時，一位已被警察按在地上的男性示威者，被另一名警察抓住下體。

612當日，有傳媒拍攝到一名女性示威者被多名男性警員拖行，其間上衣更被掀起，露出內衣。受害人事後化名Mary 接受《蘋果日報》訪問，表示她當時身上並無任何裝備，但仍被警察在「煲底」石屎地上拖行十多米。其間她發現內衣露出，但雙手被拉住無法自行整理。當她詢問押解警員「可唔可以拉返低件衫」，對方卻喝斥她：「邊一個畀你拉啊」，直至被拖到立法會一間房中，始在女警協助下整理衣服，令她感受屈辱。

不合情理地逼使女生在公眾面前露出內衣，與無緣無故抓住男性下體，均是具性意味而不受歡迎的行為和身體接觸。從相關照片及影片可見，警方的行為已涉嫌非禮及性騷擾。此等性暴力行為，即使發生在普通市民之間，已構成犯罪行為。警察竟公然在示威現場藉非禮、性騷擾市民去凌辱毫無反擊之力的示威者，更是罪加一等。

語言暴力

612示威期間，有警察把學生迫到商場內，在門外爆粗「出嚟啦！𨳒你老母！自由閪！」。身為專業執法的公僕，當值期間以含性侮辱意味的粗言穢語羞辱及恫嚇市民，明顯有違操守，必須追究。

同日，有記者在示威現場向警察表明身分，該警察卻隨即大喝「記你老母」，然後繼續揮棍追打記者，阻礙記者繼續採訪。及後有記者在記者會上問及此事，警務處長盧偉聰竟強詞奪理，說「從來自己對記者是最客氣、最有禮貌」。

在鏡頭底下，這些警察尚且無視專業規範，肆無忌憚對市民與記者施以語言暴力與挑釁，我們無法想像鏡頭以外的警察如何放恣。「情況混亂」、「情緒失控」不是警察濫用性侮辱語言的藉口。香港警隊是專業執法人員，在執勤時候保持克制冷靜，守法守規，是我們對警察最基本的要求。

網絡欺凌（影像暴力）

除了警方濫權，我們亦觀察到有支持香港警察的Facebook 專頁針對年輕女示威者惡意改圖，羞辱女性的身體及性自主。早在6月10日，一個名為「向香港警察致敬」的專頁，將一張穿白衣的女示威者正被兩位女警抬走的照片，惡意改圖成女示威者沒有穿內衣並透出乳頭。

另一個Facebook 專頁「一人一個like 一人一個微笑 支持香港警察」，則發佈了一張經過改圖的女學生照片。原圖攝於612罷課當日，女生旁的布條原寫上「我係中學生」。然而該專頁發佈的照片，卻把「我係中學生」改為「我無穿內褲」。

事實上，女生穿不穿或穿什麼內衣，都是自己的身體自主自由，與他人無干。然而這些支持警隊的社交媒體使用者，卻公然以歪曲事實的改圖方法，藉主流社會對性的禁忌和羞恥感，對涉事女性作人身攻擊，以達到嚇阻她們和其他女性繼續參與社會運動的目的。這種惡霸觀念與行為，不但充斥警隊，更禍延社會，政府、警隊與平機會的不作為，實難辭其咎。

制度暴力

警察公共關係科指，任何人士如認為於警方處理任何事件時受到不合理對待，可向投訴警察課投訴，投訴警察課會考慮相關證據，「按既定程序公平公正處理」。然而，我們並不相信這種「自己人查自己人」的做法能為受害人帶來公義。當局亦始終沒有回應市民如何投訴沒有展示警員編號的疑似執法人員的問題。在上述情況中，示威者既已被制服在地上，更沒可能得知是哪位警員對自己施加暴力。

另一方面，相對於熟悉法例和法律程序，而且沒有財政考慮的律政司和警隊，一般市民在遭遇警方濫權後，要追討公義談何容易？2014年底佔旺清場後，一名城大男生在旺角被捕，聲稱遭警察毆打及粗暴抓下體，翌年入稟向警務處索償。根據《蘋果日報》2019年6月17日的相關報道，該名學生最終決定終止索償，並願意支付律政司高達20-30萬元，五分之四的訟費。根據報道，法官李樹旭指涉案片段「明顯顯示警方在拘捕時使用過度武力」。

雖然無法得知該名男生放棄索償的原因，但一個沒有經濟基礎的受害人，在證據如此充分下，依然寧願支付對方訟費而撤消索償，這反映在現行制度下，顯然存在不合理、不公義的地方，為追討公義的受害人帶來難以預料的財務、時間及精神上壓力和困難。

面對來自政府和警方施加的身體、語言、網絡和制度暴力，公義如何彰顯？我們就上述事件作出嚴正譴責，並提出下列要求：

1. 平機會主動調查上述事件，倘指控屬實，應正式發表聲明譴責警方濫用性暴力對付示威者，以政府部門身分，帶頭破壞平機會一直以來推廣的平等、多元和共融價值；
2. 平機會主動研究與紀律部隊相關的性暴力問題，並走進警局，針對性暴力及性歧視言論/行為的問題，為警隊提供培訓；
3. 平機會主動研究性暴力受害人在執法部門中尋求公義所遇到的種種困難，提供適切支援，並向相關部門建議如何改善機制；
4. 政府盡快成立由退休大法官主持的獨立調查委員會，徹查警察濫權及性騷擾示威者的問題。

2019年6月29日
============================
發起團體:
1. 性/別公義委員會
2. 女角平權協作組
3. 性神學社
4. 春天教會
5. PrideLab
6. Made in Gender 性別製造
7. 新婦女協進會
8. 大專同志行動 Action Q
9. 中大性/別關注組
10. Happeriod
11. 婦女參政網絡

大和解

連女權撚都和解

Push

WE CONNECT

終於有婦團出聲
有啲改圖明屈啲女仔都無出過聲
我以為全部婦團都比政府收編晒

我冇野講

推

真定假呀？有啲難以置信喎

我無野講

終於

哇！亮劍喇！
多謝妳地

和解咗變番女權

係堅野

亦有其他女權組織支持反送中

Signed

雖然遲到不過好過冇到啦

大和解
WE CONNECT

有堆”婦女”團體收編左，冇出過聲

push

女權

We connected

又一個組織大和解

正宗婦團
我支持你哋
求你哋多D活躍參與政事 贏返果D 偽婦團 婦女聯果D支共組織啦

終於和解

Cls we connect

女權we connect

真係大和解

有堆去大陸搞
龍蝦手底都好多個婦聯

支持

女權又we connect

終於出黎

咁耐先出手

嘩 大和解仲未完

女權大和解

女權撚出現了

梳 撳錯負皮

林鄭原來係和解之母

女權撚

終於！

大 和 解

We connect

connected

we connect

Lm

全部connected

即刻簽

歷史上女權組織最有用嘅一次聲明

女權始終做野

平時出最大聲個班係建制

We connect~

琴日有巴打屌完女權撚龜縮 今日即刻上水

其實一早有女權撚上左水

原來係儲埋一次過發聲明

我想問仲有咩未和解？

連女權撚都和解
幾時到環保撚出黎講番句

全球女權一齊屌柒黑警啦

支持
必須成立獨立調查委員會，徹查警察濫權及性騷擾示威者的問題！

已簽
btw 其實有幾間係有keep住出社運

Finally

連登仔睇唔到架

WE CONNECT!

ｃｏｎｎｅｃｔ 埋女權
世紀大和解

你班公安

警犬又成功得到另一界別嘅一份聲明，儲夠聲明分數有咩換

有冇英文版
識好多德國女權撚

係咪史上香港人咁團結

女權終於出手
你班竹輪今次仆街啦

文宣組手足要幫手翻譯啦

We connect 世紀大和解

唔知今次狗隻工會又點回應呢
正常人真係捉唔到狗隻的思路

Pish

P

問題係查唔到個警察攻擊到佢被人炒

一般人中metoo
所有親朋戚友離棄
被炒

而家警犬乜事都冇

終於發聲

和解

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、立即實行雙真普選
———————————
我無野講
我有權唔解鎖
我有權拍片紀錄 保障自己
我要搵律師
我要警誡紀錄 否則唔去錄影會面
我唔舒服要去醫院
我要毛毯

等你好耐啦，搞大佢

自由閪

幾時到環保撚

文宣開工

岩啦 metoo班死黑警 我地手足橕你地

一早黎左

連女權撚都和解埋

女權！女權！

真係仆街了渣渣們，女權都得罪埋

we connect!

推!!!!和解!!!

肆意使用化學武器破壞環境

女權終於出手

以後唔准叫人地女權L
正名：婦女組織
知冇？

終於出聲

CONNECT！

推上BUZZFEED

反了反了
女權撚要正名了

呢啲先係女權嘛

大
和
解

We connect!

之前一直唔出聲重
我重以為連女權都支持對暴力

we connect

今次撐女權

第一次支持女權人士

自由閪 真係咁寫落去

一屌屌哂果幾日
儲炮

不分化不割席

外國d 女團撚好惡

千其唔好俾佢地睇到呀

特別係美國國會果班

connected la

兄弟姊妹爬山，各自努力

搞到佢地團體遊行就好睇

up

佢地有遊行

狠虎之年原來係咁樣
要連續炮

女權們 釋放你地嘅能量啦

不合情理地逼使女生在公眾面前露出內衣，與無緣無故抓住男性下體，均是具性意味而不受歡迎的行為和身體接觸。從相關照片及影片可見，警方的行為已涉嫌非禮及性騷擾。此等性暴力行為，即使發生在普通市民之間，已構成犯罪行為。警察竟公然在示威現場藉非禮、性騷擾市民去凌辱毫無反擊之力的示威者，更是罪加一等。

okay和解

終於出場

推呀

出嚟啦女權絲打

世紀大和解

仆街 人生第一次支持女權撚

一早出左

終於出聲喇喎！

和解 We Connect

大獲啦得罪女權人士

有無高手整到依家既關係圖

終於connect了

性/別公義委員會上次解釋自由西好好笑

利申：女權L
女權L最近努力report元秋和撐警page hate speech：

攻擊HOCC：

攻擊岑子杰：(成功爭取元秋刪po)

歡迎加入~

得
我們都是女權撚

已簽

女權好波

世界大和解

女權 出來了 遣責警方暴力停不了

其實香港最大型既婦團係邊個？

簽了

撚你條命 尊重啲ok？
女權主義者/女權人士

係咪第一個連登post過千正評支持女權

支持女權運動！

素食撚

女權終於出黎

多謝

女權組織終於出聲

連登仔一日到黑淨係識得擘大個口問人去咗邊又唔自己搵下人做咗咩

女權出場

gchi

可唔可以推出國際女權組織等佢地都關注下

細聲提一提
光復屯門嗰日最難聽既口號
男人都唔敢講既說話
全部係女人師奶叫出黎

今舖撑女權撚

麻煩各位幫幫手葛珮帆度譴責警察藍絲對女性女童施暴

林鄭
WE CONNET

麻煩各位都幫幫手葛珮帆度譴責警察藍絲對女性女童施暴

今次真係大和解

我無野講

女權撚avenger式聲明

有生之年見到

遲下會唔會connect埋明光社

香港警察以為大陸會保住佢地飯碗，大陸最鍾意過橋抽板，而家都咁驚香港人作反，一國一制之後，必然南兵北調，用大陸公安取而代之，因為香港已全用大陸法律。

7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

等你好耐

女權終於都出現了

女權萬歲

明光社籲政府擱置修例有需要時憑良心辭職

12.06.2019 14:14

宗教團體明光社就修訂逃犯條例發表聲明，指香港已到關鍵時刻，緊急呼籲政府官員懸崖勒馬，立即擱置造成社會嚴重撕裂的修例，有需要時憑良心辭職，又呼籲立法會議員，不要強行通過無逼切性及社會共識的條例，有負選民所託；警方必須克制，切勿以武力挑起市民更大的反抗情緒，又呼籲市民以最堅定及和平方式表達訴求。

唔好齋推！禁入條link聯署呀！！！

麻煩各位都幫幫手葛珮帆fb度譴責警察藍絲對女性女童施暴

集中火力攻警察

佢哋咁多山頭，幫佢哋組織個大遊行好wo

遲到好過無到

終於亮劍

咁都和解埋，又unlock一個，我冇野講

下次貼埋上水啦巴打

女權萬歲

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

屌第一時間個腦入面就彈左 和解 兩隻字

有冇英文，推上國際，外國啲女權主義者夠惡

警察可以係警署內強奸人。
佢地會介意嗎？

唔怪得個聲明要準備咁耐
原來連鬧老母都要指責

女權好波

推推推推推

推！

睇一次嬲一次 屌你老母黑警

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

最強勢力來了

又和解

佢地唔係全部係女權，有D係同志嘅組織
一齊出聯署係因為大家都關注性別議題

我等左好耐終於出聲

係時時班女權要發下爛

正呀屌你

[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

推比啲以為女權組織冇做過嘅人睇

女權終於出現了!!!

推撚爆佢啦

出面班人喺度怪女權撚點點點

終於出嚟喇

wow

咁耐先出聲

咪香港婦聯囉～

長知識了

咪同民建聯係香港最大政黨一樣囉～

[自由閪] 平機會：未有資料顯示構成違法性別歧視

Welcome 女權人士

大和解！we connect

支持支持

又connect，777一次過connect 連登仔-耶教徒-女權人士-南亞人士，犀鳩利希望777繼續唔死得，不停connect

終於出黎了！

一定要推

連女權都和解到 香港呢個社會到底敗壞到乜野地步
要做乜野先可以令香港重生

出手啦終於

女權！we connect!

女權都加入埋
真係we connect

女權撚Assemble

好

個意見仲可以寫埋何韻詩嗰單

出現了

和解 女權都出黎

女權終於出黎喇咩
呢個回合和解住先

一定告班黑警追究到底

和佢老…唉shit 唔講得

想問男權份子去咗邊?

香港加油

蔣麗芸個婦女協會唔一齊聯署係咪支持男權無限大

啲藍絲假扮示威者真係仆街

Connected la

叫佢搬去屯門同仔女落去玩下

黑警死全家

終於開始出返聲

聽日去上水，後日去沙田，7.21去金鐘

不分化，不割蓆，不督灰

兄弟爬山，各有各做

婦聯呢